送蔡加讚二千萬名車】家中自製展館藏車40部 蔡志明豪買名車只求貴不求性能

蔡志明除了買樓豪爽，買車亦絶不手軟，買名車就好似當買玩具一樣。他位於九肚山的紅橋里豪宅，有個巨型車庫，擺放他收集的四十多部名車，包括勞斯萊斯幻影、Pagani Zonda S、法拉利F50、瑪莎拉蒂MC12、保時捷Carrera GT、林寶堅尼Murcielago、林寶堅尼Diablo SE等，有說成龍拍戲也曾問蔡志明借車。
【經典〡自稱15年無玩過】蔡志明做生意唔怕蝕底 靠史諾比賺第一桶金

二〇〇九年，蔡志明為獎勵兒子蔡加讚，成功把旗下商場人流增加三陪，花近兩千萬買限量版林寶堅尼Reventon給他作為獎勵；又送了部法拉利F360 Spider給女兒蔡加怡。

蔡志明曾在訪問中透露：「我只有星期六、日才會自己揸車，其餘日子均由司機接送。我比較喜歡揸波子和法拉利，因為前者性能好，又耐揸；後者則引擎聲夠柔和。」汽車經紀也認為他買車異常疏爽：「他只是用車來擺款，並不明白車的性能。所以賣車給他很容易，只要告訴他牌子及價錢，最貴的就行了。」

我只有星期六、日才會自己揸.....我比較喜歡揸波.....因為......耐揸.......夠柔和。

點解唔買巴士, 一次過滿足兩個願望